(求救）痴線小二數學推理

呀仔暑期功課唔識做
有冇巴絲幫幫手

要搵問號個數

搞到佢冇心機做
又要氹

q1 3+0=3，3+1=4，4+2=6，6+3=9，9+4=13

第二條24

1. = 6

第四條8

2應該係上下乘埋=72

我都係咁諗

第三條就18

係喎唔該巴打

可唔可以解釋下啊 想教返佢點做

上下相乘=72

咦又係喎

點解既

36/18 =2 , 4/2 =2 由右推到左

對面果pair乘出黎嘅積一樣

上下同左右相乘一樣

小二d數都咁難
想當年小二都唔知自己做緊乜

搞掂哂 又有藉口俾佢玩

唔該上面咁多位巴絲
連登有愛

果陣奧林匹克數都好似係做呢d

第4題係8

左+右=上*下

我好懷疑份功課係考家長唔係小朋友

估唔到咁快秒哂

痴撚線小二就考依D
難為了家長

1. 6 /3+0 3+1 4+2 6+3 9+4

宜家好多出版社都出呢類挑戰題 小一至小六都係

其實唔難

1:3,3+0=3,3+1=4,3+1+2=6,3+1+2+3=9,3+1+2+3+4=13, ?=6
2:上下乘=72, ?=24
3:上下乘=左右乘, ?=18
4:上下乘=左右加, ?=8

小2手字會唔會寫得太好
其實呢啲所謂嘅學生功課最後其實就係家長功課

iq 題黎

潛過奧數小小

淺過奧數小小 [sosad

家長數學推理功課(小二)

幾好玩喎

其實從小訓練小朋友推理係非常之好既一件事 佢地大個可以更容易從唔同方向思考
但可惜喺香港家長既眼中, 呢堆題目其實同推理/個人思考係完全無關係
識唔識答只係考試既高分啲低分啲既分別
久而久之小朋友就算識答哂呢類題目其實都唔會識得用返喺現實生活, 對佢地既思考既成長係零幫助

小學低年班奧數差唔多
高等數學要洞察力多過運算

我連小學生都不如

4. 6X5=18+12 9X4=20+16

?=54+

第三題18
中間個圖10同8可能調轉左抄
咁個pattern就係打斜乘2

痴線唔識
利申dse數學1

學識呢D，你個腦轉數好自然會快好多，對數字敏感。

唔講其他，佢第時讀返數學，pure maths 嗰D，要求數感好大，其實係幾好嘅腦袋鍛鍊

香港教育除了本身有問題，家長質素，培養都好有問題。

咁麻煩 直接問12x8 咁樣咪算 而家要推理埋

有咩咁痴線

果4題好易姐

呢條好耐歷史架啦

小學果陣數學都有好多呢D乜鬼推理題,IQ題...黑人憎到

1. 6
2. 3
3. 18
4. 8

小二學乘機架喇

痴線。小二做呢d數
大人都要諗下先明

其實算簡單

我小二個陣間尺未撚識用

根本係估個作者諗乜，有乜好估，無人想知你諗乜

究竟唸呢d數有乜撚野用

計左好耐
....57
-...09
____
48
+63
____
111

1. 6
2. 24
3. 18
4. 8

咁大個人 小二數我一題都唔識

你小學未畢業？

第三條:18??

如果你u grad 然後5分鐘解唔晒你D推理能力都幾有限下...

痴線巴打IQ幾多

有腦嘅比足十分鐘你都搞得掂啦

2位數X1位數小二黎講都好少見,好似係

第二題
小二識除數唔寫餘數，要再除落去咩
唔識既話點解釋俾佢聽點計

其實幾好玩
不過唔識答就空左佢啦
佢見個個都答到就再出難d

重讀小2啦 咁都唔識

對年輕人路難

但係小二既話 好難 好多都睇唔出連續性

上面有班聰明絕頂好叻叻嘅巴打 我跪晒地

我覺得似係你地未畢業多d 咁都搵到優越感

考下依d幾好既 但係平時學校無教開既話真係諗撚死d小朋友

重讀完小二都唔識啦
我意思係小二正常都未識呢樣野
要點解釋俾佢聽

唔係抄錯，正確個pattern係 上除左 = 右除下

依類推理題，如果唔係有人教過要點諗，咁細個根本唔識諗

btw, 上面叫人重讀果d人究竟要幾on9先要靠依d野拎優越感

小二學乘數啦咩
仲要係二位數乘單位數

小學咋唔通教佢炒樓炒股票咩

6
24
18
8

6囉第一題

6
24
17
8

而家小幾學乘數表 我當年小三先學

YouTube有冇得學
一題都唔識

屌你政府啲apt test都冇咁難

同black magic一樣

你解釋唔到第一個3點黎
有兩個3

頭一個數點解釋，佢俾個0你都解釋唔到點解係0，邏輯唔喺呢個位

就咁睇一題都唔識
上邊啲巴打好勁抽

其實唔難
不過小二都諗到算幾叻

第二題要除咩，你睇清楚先啦

其實都係用+-X/ 黎撞上下左右 唔難係時間試
不過俾小學生做就真係仆街左啲

佢重讀小二又話你知咩

9
8 6
2 --> 4 --> 9 -->
4 8 8 ?
6 9 6 ?

11 13 17 19 22 23 ？ ...

2 4 6 ? 11

37421
60524
3351?

format問題
第一條當冇出過

1) 6
2) 24
3) 18
4) 8

自膠用左除數諗
12/9=8/6

小二做到 仲洗讀小二？

連登仔

6,24,18,8

小二唔識好正常

個時背乘數表

1. +0 +1 +2 +3
2. 上下數乘埋=72
3. 上下數乘埋=左右乘埋
4. 個位數乘埋=隻位數加埋

搭單問，最低嗰行要填乜？

其實我覺得呢d 搵規律冇乜用

依題經典
312211

應該係3個2,7個1,但2放咩位就諗唔到

個logic係點？

點判斷出嚟係咁？

行 幾多個數 總和
1 1 1
2 2 2
3 2 3
4 4 5
5 6 8
6 10 13

對上兩行加埋等於下一行，唔知係唔係咁諗

1 讀作: 1個1
11 讀作: 2個1
21 讀作: 1個2; 1個1
1211 讀作: 1個1; 1個2; 2個1
111221 讀作: 3個1; 2個2; 1個1

睇完都唔明
可唔可以詳細解釋

1 呢到有1個1 所以下面係11
11 呢到有2個1 所以下面係21
21 呢到有1個2 1個1 所以下面係1211

勁！

1 讀作: 1個1
11 讀作: 2個1
21 讀作: 1個2; 1個1
1211 讀作: 1個1; 1個2; 2個1
111221 讀作: 3個1; 2個2; 1個1
咁明唔明

明白啦，唔該晒